[
    {
        "question": "দশ থেকে দুই বাদ দিলে আট থাকে",
        "words": {
          "4": "ten",
          "1": "two",
          "3": "eight",
          "2": "leave",
          "5": "is",
          "6": "leaves",
          "7": "will",
          "8": "left",
          "9": "has",
          "10": "minus"
        },
        "answers":[[4,10,1,6,3]]
    },
    {
        "question": "কেউ এখানে ব্যাগটা ফেলে গেছে",
        "words": {
          "4": "bag",
          "1": "leave",
          "3": "has",
          "2": "here",
          "5": "Someone",
          "6": "left",
          "7": "had",
          "8": "the",
          "9": "been"
        },
        "answers":[[5,3,6,8,4,2]]
    },
    {
        "question": "আমার বাড়ি ছেড়ে বেরোতে ভালো লাগে না",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "like",
          "3": "leave",
          "2": "do",
          "5": "house",
          "6": "leaving",
          "7": "not",
          "8": "my",
          "9": "to",
          "10": "am"
        },
        "answers":[[4,2,7,1,9,3,8,5]]
    },
    {
        "question": "জাহাজটা মাঝরাতে ছাড়ে",
        "words": {
          "4": "ship",
          "1": "midnight",
          "3": "leaves",
          "2": "the",
          "5": "will",
          "6": "at",
          "7": "left",
          "8": "is",
          "9": "on",
          "10": "leaving"
        },
        "answers":[[2,4,3,6,1]]
    },
    {
        "question": "এখান থেকে তাড়াতাড়ি যাওয়া যাক",
        "words": {
          "4": "us",
          "1": "soon",
          "3": "leave",
          "2": "let",
          "5": "place",
          "6": "leaving",
          "7": "may",
          "8": "the",
          "9": "we"
        },
        "answers":[[2,4,3,8,5,1]]
    },
    {
        "question": "ছেলেটা লোকে পরিণত হলো",
        "words": {
          "4": "boy",
          "1": "man",
          "3": "grows",
          "2": "the",
          "5": "is",
          "6": "grew",
          "7": "a",
          "8": "has",
          "9": "grown",
          "10": "into"
        },
        "answers":[[2,4,3,10,7,1]]
    },
    {
        "question": "গাছটা বৃক্ষে পরিণত হয়েছে",
        "words": {
          "4": "plant",
          "1": "up",
          "3": "tree",
          "2": "is",
          "5": "grows",
          "6": "the",
          "7": "has",
          "8": "grew",
          "9": "a",
          "10": "now",
          "11": "grown",
          "12": "into"
        },
        "answers":[[6,4,7,11,1,12,9,3,10]]
    },
    {
        "question": "ওঃ, কত বড়ো হয়ে গেছো তুমি !",
        "words": {
          "4": "grow",
          "1": "how",
          "3": "you",
          "2": "oh !",
          "5": "growing",
          "6": "have",
          "7": "up",
          "8": "become",
          "9": "grown",
          "10": "are"
        },
        "answers":[[2,1,9,7,3,6,8]]
    },
    {
        "question": "রুপেনবাবু হঠাৎ রেগে গেলেন",
        "words": {
          "4": "grows",
          "1": "Rupenbabu",
          "3": "suddenly",
          "2": "grew",
          "5": "has",
          "6": "angry",
          "7": "growing"
        },
        "answers":[[1,2,6,3]]
    },
    {
        "question": "ব্যবসাটা নতুন মালিকদের হাতে গড়ে উঠলো",
        "words": {
          "4": "grows",
          "1": "owners",
          "3": "business",
          "2": "grew",
          "5": "can",
          "6": "the",
          "7": "new",
          "8": "under",
          "9": "could"
        },
        "answers":[[6,3,2,8,7,1]]
    },
    {
        "question": "একশো পর্যন্ত গুনতে পারো ?",
        "words": {
          "4": "count",
          "1": "are",
          "3": "up",
          "2": "100",
          "5": "can",
          "6": "to",
          "7": "Counting",
          "8": "you",
          "9": "do"
        },
        "answers":[[5,8,4,3,6,2]]
    },
    {
        "question": "তাদের কথা কাজে লাগে না",
        "words": {
          "4": "will",
          "1": "Their",
          "3": "count",
          "2": "do",
          "5": "words",
          "6": "not",
          "7": "Counting",
          "8": "are",
          "9": "to"
        },
        "answers":[[1,5,2,6,3]]
    },
    {
        "question": "ওঘরে কজন আছে গুণে বলো",
        "words": {
          "4": "count",
          "1": "person",
          "3": "room",
          "2": "are",
          "5": "that",
          "6": "many",
          "7": "Counting",
          "8": "there",
          "9": "how",
          "10": "persons",
          "11": "in",
          "12": "much"
        },
        "answers":[[4,9,6,10,2,8,11,5,3]]
    },
    {
        "question": "তোমার পরিবর্তন ধরা যাচ্ছে",
        "words": {
          "4": "count",
          "1": "we",
          "3": "change",
          "2": "are",
          "5": "your",
          "6": "to",
          "7": "can",
          "8": "changes",
          "9": "counting",
          "10": "have"
        },
        "answers":[[1,7,4,5,3]]
    },
    {
        "question": "টিমে আছ বলে নিজেকে ভাগ্যবান ভাবো",
        "words": {
          "4": "will",
          "1": "yourself",
          "3": "team",
          "2": "count",
          "5": "can",
          "6": "the",
          "7": "you",
          "8": "lucky",
          "9": "being",
          "10": "in",
          "11": "counting",
          "12": "may"
        },
        "answers":[[2,1,8,9,10,6,3]]
    },
    {
        "question": "চলো, ছবিটা ফ্রেমে লাগাই",
        "words": {
          "4": "us",
          "1": "picture",
          "3": "fix",
          "2": "we",
          "5": "let",
          "6": "the",
          "7": "fixed",
          "8": "frame",
          "9": "to",
          "10": "in",
          "11": "the",
          "12": "fixing"
        },
        "answers":[[5,4,3,11,1,9,6,8],[5,4,3,6,1,9,11,8]]
    },
    {
        "question": "ফাইনালের দিন ঠিক হয়ে গেছে",
        "words": {
          "4": "fix",
          "1": "date",
          "3": "is",
          "2": "final",
          "5": "the",
          "6": "fixed",
          "7": "had",
          "8": "of",
          "9": "the",
          "10": "was"
        },
        "answers":[[9,1,8,5,2,3,6],[5,1,8,9,2,3,6]]
    },
    {
        "question": "যাবার দিন ঠিক হয়েছে ?",
        "words": {
          "4": "is",
          "1": "date",
          "3": "journey",
          "2": "has",
          "5": "fix",
          "6": "the",
          "7": "was",
          "8": "of",
          "9": "fixed",
          "10": "been",
          "11": "had"
        },
        "answers":[[2,6,1,8,3,10,9]]
    },
    {
        "question": "চোখ ওদিকেই স্থির করে রাখো",
        "words": {
          "4": "eyes",
          "1": "fix",
          "3": "that",
          "2": "fixed",
          "5": "on",
          "6": "fixing",
          "7": "your",
          "8": "side"
        },
        "answers":[[1,7,4,5,3,8]]
    },
    {
        "question": "তোমার উচিৎ লক্ষ্য স্থির করা",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "fix",
          "3": "have",
          "2": "target",
          "5": "the",
          "6": "should",
          "7": "fixed"
        },
        "answers":[[4,6,1,5,2]]
    },
    {
        "question": "আমি তোমার সাহায্য চাই",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "help",
          "3": "am",
          "2": "need",
          "5": "for",
          "6": "your"
        },
        "answers":[[4,2,6,1]]
    },
    {
        "question": "তোমার উপদেশ দরকার নেই",
        "words": {
          "4": "Your",
          "1": "need",
          "3": "is",
          "2": "advice",
          "5": "not",
          "6": "has",
          "7": "needed"
        },
        "answers":[[4,2,3,5,7]]
    },
    {
        "question": "এসময়ে ওর তোমাকে দরকার",
        "words": {
          "4": "time",
          "1": "you",
          "3": "is",
          "2": "needs",
          "5": "he",
          "6": "this",
          "7": "has",
          "8": "needed"
        },
        "answers":[[6,4,5,2,1]]
    },
    {
        "question": "তোমার যাবার দরকার নেই",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "there",
          "3": "need",
          "2": "go",
          "5": "are",
          "6": "to",
          "7": "not",
          "8": "going",
          "9": "will"
        },
        "answers":[[4,3,7,2,1]]
    },
    {
        "question": "তোমার কি পেনটা দরকার ?",
        "words": {
          "4": "do",
          "1": "really",
          "3": "pen",
          "2": "need",
          "5": "have",
          "6": "the",
          "7": "you",
          "8": "needed"
        },
        "answers":[[4,7,1,2,6,3]]
    },
    {
        "question": "জীবনকে আনন্দে ভরে তোলো",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "your",
          "3": "fill",
          "2": "can",
          "5": "life",
          "6": "filled",
          "7": "joy",
          "8": "life",
          "9": "have",
          "10": "with"
        },
        "answers":[[3,1,8,10,7]]
    },
    {
        "question": "একটা সুন্দর সঙ্গীতে ঘরটা ভরে গেল",
        "words": {
          "4": "beautiful",
          "1": "fill",
          "3": "has",
          "2": "the",
          "5": "a",
          "6": "room",
          "7": "filled",
          "8": "is",
          "9": "music",
          "10": "filling",
          "11": "was",
          "12": "with"
        },
        "answers":[[5,4,9,7,2,6]]
    },
    {
        "question": "বালতিটা ভরে আনতো",
        "words": {
          "4": "tub",
          "1": "fill",
          "3": "you",
          "2": "the",
          "5": "please",
          "6": "have",
          "7": "in",
          "8": "to",
          "9": "should"
        },
        "answers":[[5,1,7,2,4]]
    },
    {
        "question": "খাতাটা ভরে গেল",
        "words": {
          "4": "the",
          "1": "fill",
          "3": "has",
          "2": "up",
          "5": "filled",
          "6": "was",
          "7": "copy"
        },
        "answers":[[4,7,6,5,2]]
    },
    {
        "question": "সুনীতি চেষ্টা করলো শূণ্যস্থান পূরণ করতে",
        "words": {
          "4": "Suniti",
          "1": "fill",
          "3": "try",
          "2": "blanks",
          "5": "is",
          "6": "the",
          "7": "tried",
          "8": "filled",
          "9": "has",
          "10": "for",
          "11": "in",
          "12": "up",
          "13": "had",
          "14": "trying",
          "15": "filling",
          "16": "to"
        },
        "answers":[[4,13,7,16,1,11,6,2]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি তার অজ্ঞানতার জন্য তাকে ঘৃণা করতে পারো ?",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "her",
          "3": "hate",
          "2": "ignorance",
          "5": "can",
          "6": "hated",
          "7": "her",
          "8": "for",
          "9": "should"
        },
        "answers":[[5,4,3,7,8,1,2],[5,4,3,1,8,7,2]]
    },
    {
        "question": "অপরাধকে সবাই ঘৃণা করে",
        "words": {
          "4": "all",
          "1": "hates",
          "3": "is",
          "2": "by",
          "5": "Crime",
          "6": "hated"
        },
        "answers":[[5,3,6,2,4]]
    },
    {
        "question": "গরীবকে ঘৃণা করতে নেই",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "poor",
          "3": "should",
          "2": "one",
          "5": "not",
          "6": "to",
          "7": "must",
          "8": "hate",
          "9": "the",
          "10": "need"
        },
        "answers":[[2,7,5,8,9,1]]
    },
    {
        "question": "সে বলল, \"একজন লোক আনতো দেখি যে শুধু ভালবাসে, ঘৃণা করে না\"",
        "words": {
          "4": "says",
          "1": "get",
          "3": "love",
          "2": "hate",
          "5": "he",
          "6": "person",
          "7": "only",
          "8": "said",
          "9": "me",
          "10": "loves",
          "11": "hates",
          "12": "does",
          "13": "who",
          "14": "a",
          "15": "not",
          "16": "and"
        },
        "answers":[[5,8,1,9,14,6,13,7,10,16,12,15,2]]
    },
    {
        "question": "আমি অপটু লোকদের ঘৃণা করি",
        "words": {
          "4": "hate",
          "1": "people",
          "3": "I",
          "2": "the",
          "5": "unfit",
          "6": "hated"
        },
        "answers":[[3,4,5,1]]
    },
    {
        "question": "এতো রসুনে রান্নার স্বাদ নষ্ট হয়",
        "words": {
          "4": "garlic",
          "1": "Too",
          "3": "kills",
          "2": "food",
          "5": "is",
          "6": "much",
          "7": "killed",
          "8": "the",
          "9": "has",
          "10": "of",
          "11": "taste",
          "12": "killing",
          "13": "was",
          "14": "the"
        },
        "answers":[[1,6,4,3,8,11,10,14,2],[1,6,4,3,14,11,10,8,2]]
    },
    {
        "question": "সৈন্যটি যুদ্ধে মারা গেলো",
        "words": {
          "4": "soldier",
          "1": "war",
          "3": "the",
          "2": "has",
          "5": "in",
          "6": "a",
          "7": "killed",
          "8": "was"
        },
        "answers":[[3,4,8,7,5,6,1]]
    },
    {
        "question": "থামো ! আমায় হাসিয়ে মেরে ফেলবে তুমি",
        "words": {
          "4": "kill",
          "1": "you",
          "3": "me",
          "2": "stop !",
          "5": "will",
          "6": "laughing",
          "7": "can"
        },
        "answers":[[2,1,5,4,3,6]]
    },
    {
        "question": "রাম শ্যামকে প্রথমে ঘৃণা করেছে, তারপর লড়াই করেছে, শেষে মেরে ফেলেছে",
        "words": {
          "4": "Ram",
          "1": "Shyam",
          "3": "him",
          "2": "hated",
          "5": "fought",
          "6": "killed",
          "7": "first",
          "8": "and",
          "9": "him",
          "10": "has hated",
          "11": "has fought",
          "12": "has killed",
          "13": "finally",
          "14": "then",
          "15": "him",
          "16": "with"
        },
        "answers":[[4,10,1,7,14,11,16,15,8,12,9,13],[4,10,1,7,14,11,16,9,8,12,15,13]]
    },
    {
        "question": "আমার জুতো আমায় পাগল করছে",
        "words": {
          "4": "my",
          "1": "me",
          "3": "kill",
          "2": "are",
          "5": "shoes",
          "6": "killed",
          "7": "to",
          "8": "were",
          "9": "killing"
        },
        "answers":[[4,5,2,9,1]]
    },
    {
        "question": "শহীদের মৃত্যু নেই",
        "words": {
          "4": "do",
          "1": "Martyrs",
          "3": "never",
          "2": "will",
          "5": "not",
          "6": "die"
        },
        "answers":[[1,3,6]]
    },
    {
        "question": "কাপুরুষরা মরার আগে অনেকবার মরে",
        "words": {
          "4": "Cowards",
          "1": "death",
          "3": "die",
          "2": "before",
          "5": "many",
          "6": "are",
          "7": "their",
          "8": "times",
          "9": "dies"
        },
        "answers":[[4,3,5,8,2,7,1]]
    },
    {
        "question": "উনি কী করে মারা গেলেন ?",
        "words": {
          "4": "does",
          "1": "die",
          "3": "how",
          "2": "dies",
          "5": "did",
          "6": "died",
          "7": "he"
        },
        "answers":[[3,5,7,1]]
    },
    {
        "question": "মানুষ বদল হয়, বাড়ে, বাঁচে, তারপর মারা যায়",
        "words": {
          "4": "man",
          "1": "then",
          "3": "changes",
          "2": "changed",
          "5": "then",
          "6": "grow",
          "7": "grows",
          "8": "grew",
          "9": "and",
          "10": "die",
          "11": "dies",
          "12": "died",
          "13": "the",
          "14": "live",
          "15": "lives",
          "16": "lived"
        },
        "answers":[[4,3,7,15,9,5,11]]
    },
    {
        "question": "আমি এক বাক্স চকোলেটের জন্যে পাগল হয়ে যাচ্ছি",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "going",
          "3": "chocolates",
          "2": "dye",
          "5": "box",
          "6": "am",
          "7": "of",
          "8": "for",
          "9": "dying",
          "10": "a",
          "11": "to"
        },
        "answers":[[4,6,9,8,10,5,7,3]]
    },
    {
        "question": "মিথ্যে বলার জন্য তপন শেষ হয়ে গেল",
        "words": {
          "4": "finish",
          "1": "Tapan",
          "3": "lie",
          "2": "finishes",
          "5": "is",
          "6": "because",
          "7": "finished",
          "8": "of",
          "9": "was",
          "10": "lying"
        },
        "answers":[[1,5,7,6,8,10]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি লেখাটা শেষ করতে পারো ?",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "write",
          "3": "finish",
          "2": "can",
          "5": "the",
          "6": "writing",
          "7": "finishes"
        },
        "answers":[[2,4,3,5,6]]
    },
    {
        "question": "খাওয়া শেষ করে দেখা করো",
        "words": {
          "4": "see",
          "1": "after",
          "3": "finish",
          "2": "me",
          "5": "eating",
          "6": "you",
          "7": "finishing"
        },
        "answers":[[4,2,1,6,3,5]]
    },
    {
        "question": "যখন তোমার কাজ শেষ হবে তখন আমায় সাহায্য করবে",
        "words": {
          "4": "you will",
          "1": "your",
          "3": "me",
          "2": "work",
          "5": "when",
          "6": "finish",
          "7": "are",
          "8": "you",
          "9": "working",
          "10": "help",
          "11": "finishing",
          "12": "will"
        },
        "answers":[[5,4,6,1,2,8,12,10,3]]
    },
    {
        "question": "তোমার কাজ শেষ করো",
        "words": {
          "4": "your",
          "1": "do",
          "3": "finish",
          "2": "finishes",
          "5": "must",
          "6": "job"
        },
        "answers":[[3,4,6]]
    }
]